警方完成燃燒灣仔炮彈火藥 道路陸續解封

警方完成燃燒灣仔炮彈火藥 道路陸續解封

【Now新聞台】灣仔沙中綫地盤昨日再發現二戰時期炸彈，爆炸品處理課人員早上八時多開始燃燒炸彈內的火藥，用了約兩個小時完成，灣仔北多條道路已陸續解封。

爆炸品處理課人員早上到地盤準備燃燒炸彈內的火藥。到早上八時五十分開始燃燒時，地盤有陣陣白煙冒出，約二十分鐘後冒出大量的黑煙。

炸彈重一千磅，用了約兩小時才完成燃燒火藥。

警方指，由於炸彈位於一個危險的位置，增加行動難度，並將地盤附近的灣仔北會議道、菲林明道、港灣道等部分路段封閉。

受事件影響，告士打道的交通早上一度擠塞，多條巴士線改道。有巴士站就貼上告示暫停服務，而來往尖沙咀至灣仔碼頭的渡輪服務亦一度暫停服務。有巿民無法進入封鎖範圍內的大廈上班，聚集在中環廣場外。

警方在十一時許，逐步解封灣仔北一帶的道路。

地盤工人是在周三早上發現地盤有戰前炸彈，而同一地盤在上周六亦發現一枚戰前炸彈，爆炸品處理課人員花了近26小時完成拆除。

＃要聞